[
  {
    "question": "Која е главниот град на Франција?",
    "options": [ "Париз", "Лондон", "Рим", "Берлин" ],
    "correct_answer": "Париз"
  },
  {
    "question": "Колку континенти има на Земјата?",
    "options": [ "5", "6", "7", "8" ],
    "correct_answer": "7"
  },
  {
    "question": "Која планета е позната како Црвената планета?",
    "options": [ "Меркур", "Венера", "Земјата", "Марс" ],
    "correct_answer": "Марс"
  },
  {
    "question": "Која е најдолгата река на светот?",
    "options": [ "Амазон", "Нил", "Јангцекјанг", "Мисисипи" ],
    "correct_answer": "Нил"
  },
  {
    "question": "Која е највисоката планина на светот?",
    "options": [ "Еверест", "Килиманџаро", "Аконкагва", "Денали" ],
    "correct_answer": "Еверест"
  },
  {
    "question": "Која е најголемата океан на Земјата?",
    "options": [ "Атлантскиот океан", "Тихиот океан", "Индискиот океан", "Северниот Леден океан" ],
    "correct_answer": "Тихиот океан"
  },
  {
    "question": "Колку децени има во еден век?",
    "options": [ "5", "10", "20", "100" ],
    "correct_answer": "10"
  },
  {
    "question": "Кој е најголемиот остров на светот?",
    "options": [ "Гренланд", "Нова Гвинеја", "Борнео", "Мадагаскар" ],
    "correct_answer": "Гренланд"
  },
  {
    "question": "Која е најголемата пустина на светот?",
    "options": [ "Сахара", "Атакама", "Гоби", "Калахари" ],
    "correct_answer": "Сахара"
  },
  {
    "question": "Која е најголемата земја по површина на светот?",
    "options": [ "Кина", "Канада", "Русија", "САД" ],
    "correct_answer": "Русија"
  },
  {
    "question": "Колку минути има во еден час?",
    "options": [ "30", "45", "60", "90" ],
    "correct_answer": "60"
  },
  {
    "question": "Колку денови има во една година?",
    "options": [ "352", "365", "366", "368" ],
    "correct_answer": "365"
  },
  {
    "question": "Која боја имаат бананите кога се зрели?",
    "options": [ "Црвена", "Жолта", "Зелена", "Сина" ],
    "correct_answer": "Жолта"
  },
  {
    "question": "Која планета е најблиску до Сонцето?",
    "options": [ "Земјата", "Меркур", "Венера", "Марс" ],
    "correct_answer": "Меркур"
  },
  {
    "question": "Колку прсти имаат луѓето на рацете и нозете вкупно?",
    "options": [ "15", "20", "25", "30" ],
    "correct_answer": "20"
  },
  {
    "question": "Која е најголемата земја по население на светот?",
    "options": [ "Индија", "Кина", "САД", "Бразил" ],
    "correct_answer": "Кина"
  },
  {
    "question": "Колку грама има еден килограм?",
    "options": [ "100", "500", "1000", "1500" ],
    "correct_answer": "1000"
  },
  {
    "question": "Која е најголемата птица на светот?",
    "options": [ "Стршен", "Албатрос", "Орел", "Ној" ],
    "correct_answer": "Ној"
  },
  {
    "question": "Колку секунди има во една минута?",
    "options": [ "30", "45", "60", "90" ],
    "correct_answer": "60"
  },
  {
    "question": "Која боја се добива со мешање на сина и жолта боја?",
    "options": [ "Црвена", "Зелена", "Портокалова", "Виолетова" ],
    "correct_answer": "Зелена"
  },
  {
    "question": "Која е најдолгата животна должина на човек?",
    "options": [ "70 години", "80 години", "90 години", "100 години" ],
    "correct_answer": "100 години"
  },
  {
    "question": "Колку нозе имаат пајаците?",
    "options": [ "4", "6", "8", "10" ],
    "correct_answer": "8"
  },
  {
    "question": "Која е најголемата камила на светот?",
    "options": [ "Дромедар", "Бактријан", "Лама", "Викунја" ],
    "correct_answer": "Бактријан"
  },
  {
    "question": "Која е најголемата риба на светот?",
    "options": [ "Синот кит", "Голема бела ајкула", "Туна", "Кит ајкула" ],
    "correct_answer": "Кит ајкула"
  },
  {
    "question": "Кој е највисокиот водопад на светот?",
    "options": [ "Ниагара", "Анхел", "Викторија", "Игуасу" ],
    "correct_answer": "Анхел"
  },
  {
    "question": "Колку страни има еден триаголник?",
    "options": [ "2", "3", "4", "5" ],
    "correct_answer": "3"
  },
  {
    "question": "Која е најголемата пустина во Африка?",
    "options": [ "Калахари", "Сахара", "Намиб", "Атакама" ],
    "correct_answer": "Сахара"
  },
  {
    "question": "Колку децении има во еден милениум?",
    "options": [ "10", "50", "100", "200" ],
    "correct_answer": "100"
  },
  {
    "question": "Кој е најголемиот океан на светот?",
    "options": [ "Атлантскиот океан", "Тихиот океан", "Индискиот океан", "Северниот Леден океан" ],
    "correct_answer": "Тихиот океан"
  },
  {
    "question": "Која е највисоката планина во Европа?",
    "options": [ "Монблан", "Матерхорн", "Елбрус", "Гросглокнер" ],
    "correct_answer": "Елбрус"
  },
  {
    "question": "Кој е главниот град на Италија?",
    "options": [ "Рим", "Париз", "Мадрид", "Берлин" ],
    "correct_answer": "Рим"
  },
  {
    "question": "Колку секунди има во еден час?",
    "options": [ "1800", "2400", "3600", "4800" ],
    "correct_answer": "3600"
  },
  {
    "question": "Која е најголемата планета во Сончевиот систем?",
    "options": [ "Земја", "Јупитер", "Сатурн", "Уран" ],
    "correct_answer": "Јупитер"
  },
  {
    "question": "Која земја е позната по кенгурите?",
    "options": [ "Канада", "Австралија", "Кина", "Бразил" ],
    "correct_answer": "Австралија"
  },
  {
    "question": "Која боја се добива со мешање на црвена и сина боја?",
    "options": [ "Зелена", "Портокалова", "Виолетова", "Розова" ],
    "correct_answer": "Виолетова"
  },
  {
    "question": "Која е најголемата земја по површина во Јужна Америка?",
    "options": [ "Аргентина", "Колумбија", "Бразил", "Чиле" ],
    "correct_answer": "Бразил"
  },
  {
    "question": "Која е националната валута на Јапонија?",
    "options": [ "Јен", "Јуан", "Рупија", "Вон" ],
    "correct_answer": "Јен"
  },
  {
    "question": "Која е најголемата земја по површина во Африка?",
    "options": [ "Нигерија", "Египет", "Демократска Република Конго", "Алжир" ],
    "correct_answer": "Алжир"
  },
  {
    "question": "Кој е највисокиот врв на светот?",
    "options": [ "Монблан", "К2", "Килиманџаро", "Монт Еверест" ],
    "correct_answer": "Монт Еверест"
  },
  {
    "question": "Која е најдолгата железничка пруга на светот?",
    "options": [ "Транссибирска железница", "Канадска Пацифичка железница", "Чајна Рејлвеј", "Индијска железница" ],
    "correct_answer": "Транссибирска железница"
  },
  {
    "question": "Која е најголемата мачка на светот?",
    "options": [ "Лав", "Тигар", "Јагуар", "Леопард" ],
    "correct_answer": "Тигар"
  },
  {
    "question": "Која е најголемата звезда по волумен во Сончевиот систем?",
    "options": [ "Сонце", "Сириус", "Бетелгејзе", "Алфа Кентаур" ],
    "correct_answer": "Сонце"
  },
  {
    "question": "Која е најбрзата птица на светот?",
    "options": [ "Сокол", "Орел", "Свифт", "Пилец" ],
    "correct_answer": "Сокол"
  },
  {
    "question": "Која земја ја организира Олимпијадата во 2008 година?",
    "options": [ "Кина", "Грција", "Велика Британија", "САД" ],
    "correct_answer": "Кина"
  },
  {
    "question": "Која е најдолгата ѕидина на светот?",
    "options": [ "Берлинскиот ѕид", "Ѕидот на Хадријан", "Кинескиот ѕид", "Мексиканскиот ѕид" ],
    "correct_answer": "Кинескиот ѕид"
  },
  {
    "question": "Која е најбрзата животинска суштина на копното?",
    "options": [ "Гепард", "Лав", "Газела", "Јагуар" ],
    "correct_answer": "Гепард"
  },
  {
    "question": "Која е најголемата месечина во Сончевиот систем?",
    "options": [ "Титан", "Ганимед", "Ио", "Европа" ],
    "correct_answer": "Ганимед"
  },
  {
    "question": "Која е најголемата птица што може да лета?",
    "options": [ "Ној", "Албатрос", "Кондор", "Орел" ],
    "correct_answer": "Албатрос"
  },
  {
    "question": "Кој е најголемиот цицач на светот?",
    "options": [ "Слон", "Нилски коњ", "Син кит", "Жирафа" ],
    "correct_answer": "Син кит"
  },
  {
    "question": "Кој е најпознатиот научник за теоријата на релативноста?",
    "options": [ "Исаак Њутн", "Никола Тесла", "Ајнштајн", "Стивен Хокинг" ],
    "correct_answer": "Ајнштајн"
  }
]
